[請教]基金集中討論區

超級新手, 又見呢到好似無咩人會買基金咁,
其實有個少少既問題想請教一下,
如果係買股票基金既話, 連登仔當然會話, 屌啦直接買股票咪得囉,
利伸:我乜都未買, 不過就係想問下
假設有條友真係買左股票基金, 堆股票又真係升左, 又無派到息
咁條友係咪白買???
因為佢陣係贖得番自己買既基金

唔明你講乜，但基金都會有價格升跌，有啲基金會每月派息，同股票差不多

買盈富啦

姐係話, 股票本身價格既升降係點樣係股票基金上反映出黎,
唔知問得清唔清楚

基金留意年費、賳回費、表現收費。
如果買股票基金，又假設你識投資，不如自己買，
慳返唔洗比人賺，又flexible

但真係要買股票fund，買2800啦，最平收費，
而家仲有好多etf，你有心就搵下資料，留意下收費。

基金每日收市後，會更新每單位價格，
果時咪返映到

而派息方面，睇基金既條款，
有一年派，有半年派，
有全派息，有不派息

Between 巴打點解買基金

我無打算買股票基金架, 叫做岩岩開始學投資(?)
同埋好奇先想問下

哦, 姐係話股票基金既價格理應係更加浮動啦,
同時基金公司都必須按合約同你贖回啦, 明白

唔識投資主要, meaning 對股票買賣係白紙一張,
只不過近排先係銀行開左個戶口想買啲基金(?)叫做投資下(?)

唔可以咁講
基金pool比你舊錢大好撚多
所買既股票同板塊多好多
可以更有效控制波幅
所以基金比股票價格唔會更浮動

你第二句就正確

奉勸你唔好咁認真研究銀行賣比你既基金
Retail bank 既fund 全部都係 垃 撚 圾

如果係private bank 另計
pb就多好多筍野
有時間真接學股票吧

Ps 巴打係米溝緊銀行個rm妹妹所以幫人買基金呀

唔係, 不過都多謝你先, 我再睇睇到底係ETF(?得港交所有得睇), 抑或繼續上番個網搵基金

A random walk on wall street
絲打，可以睇睇e本書既中文版，用ETF indexing,

已DL, thank you very much